終於拉到人！ - 高慧然

節錄

終於拉到人！ - 高慧然

721事件在發生一年零三個半月之後，重案組終於拉到人，並刑事起訴疑犯。不過，該疑犯並非對西鐵車廂及車站乘客實施無差別恐怖襲擊的恐襲份子，而是嘗試調查事件真相的記者及編導。

因721事件被捕的是香港電台《鏗鏘集》編導蔡玉玲，。。。。。。。。。。

721事件不只是香港警隊的污點，更已經成為整個香港政府碰觸不得的禁區，事發當晚報警電話無人接聽，巿民被白衣人手持武器追打得不到任何警察協助，亦有警員目睹大批白衣人手持攻擊性武器聚集卻無動於衷。

721事件會不會有真相，甚麼時候才會有真相，警黑有沒有勾結，或者永遠成為懸案，令人狐疑。

傳媒工作者為甚麼要設法調查事件真相，不正是因為警隊沒有盡其本份嗎？蔡玉玲固然違反《道路交通條例》，但其動機是甚麼，違法造成的後果又是甚麼，對公眾利益的影響有多大……難道不足令執法機構行使酌情權嗎？不捉暴徒，但捉揭露真相的傳媒人，也難怪巿民會質疑警隊在此事件中扮演的角色。

錯

個記者係完全無犯法